
\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage[french]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb,amsfonts,textcomp}
\usepackage{array}
\usepackage{supertabular}
%\usepackage{ragged2e}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{tkz-fct}

\usepackage{hhline}
\usepackage{multirow}

\usepackage{multicol}
\makeatletter
\newcommand\arraybslash{\let\\\@arraycr}
\makeatother
% Page layout (geometry)
\setlength\voffset{-2.54cm}
\setlength\hoffset{-2.54cm}
\setlength\topmargin{1cm}
\setlength\oddsidemargin{1cm}
\setlength\evensidemargin{1cm}
\setlength\textheight{27.7cm}
\setlength\textwidth{19cm}
\setlength\footskip{0.0cm}
\setlength\headheight{0cm}
\setlength\headsep{0cm}

\setlength\tabcolsep{1mm}
\setlength\columnseprule{0.4pt}
\renewcommand\arraystretch{1.3}
\title{}
\begin{document}

\clearpage
\begin{center}
2GT \qquad ALLERON  Baptiste
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le lundi 19 septembre 2016\\
\end{center}



\underline{exercice 1 :}\newline
Soient les points Q et T de coordonnées respectives $\left(5;9\right)$ et $\left(-7;-3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, milieu du segment $[QT]$. & &

\underline{exercice 2 :}\newline
Soient les points F et N de coordonnées respectives $\left(-4;0\right)$ et $\left(-8;3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, milieu du segment $[NF]$. & &

\underline{exercice 3 :}\newline
Soient les points L et K de coordonnées respectives $\left(- \frac{19}{4};- \frac{13}{5}\right)$ et $\left(- \frac{13}{5};\frac{24}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, milieu du segment $[KL]$. & &

\underline{exercice 4 :}\newline
Soient les points Y et D de coordonnées respectives $\left(\frac{19}{5};- \frac{2}{5}\right)$ et $\left(\frac{19}{4};- \frac{11}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, milieu du segment $[YD]$. & &

\underline{exercice 5 :}\newline
Soient les points C et K de coordonnées respectives $\left(10;5\right)$ et $\left(-1;0\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, symétrique de  $C$ par rapport à $K$. & &

\underline{exercice 6 :}\newline
Soient les points C et R de coordonnées respectives $\left(-2;4\right)$ et $\left(7;8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, symétrique de  $R$ par rapport à $C$. & &

\underline{exercice 7 :}\newline
Soient les points Z et S de coordonnées respectives $\left(- \frac{7}{3};\frac{2}{5}\right)$ et $\left(- \frac{19}{5};\frac{1}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, symétrique de  $S$ par rapport à $Z$. & &

\underline{exercice 8 :}\newline
Soient les points S et H de coordonnées respectives $\left(\frac{8}{5};\frac{11}{4}\right)$ et $\left(- \frac{5}{6};- \frac{21}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, symétrique de  $H$ par rapport à $S$. & &

\underline{exercice 9 :}\newline
Soient les points N et T de coordonnées respectives $\left(-6;5\right)$ et $\left(-3;7\right)$
Déterminer la longueur  $TN$. & &

\underline{exercice 10 :}\newline
Soient les points U et G de coordonnées respectives $\left(-8;-10\right)$ et $\left(6;6\right)$
Déterminer la longueur  $GU$. & &

 
\clearpage
\begin{center}
2GT \qquad BRILLET  Esteban
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le lundi 19 septembre 2016\\
\end{center}



\underline{exercice 1 :}\newline
Soient les points E et U de coordonnées respectives $\left(-4;7\right)$ et $\left(8;9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, milieu du segment $[EU]$. & &

\underline{exercice 2 :}\newline
Soient les points E et Z de coordonnées respectives $\left(0;10\right)$ et $\left(8;-7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, milieu du segment $[EZ]$. & &

\underline{exercice 3 :}\newline
Soient les points C et B de coordonnées respectives $\left(\frac{4}{5};\frac{5}{4}\right)$ et $\left(- \frac{12}{5};- \frac{11}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, milieu du segment $[CB]$. & &

\underline{exercice 4 :}\newline
Soient les points V et G de coordonnées respectives $\left(\frac{5}{2};- \frac{4}{3}\right)$ et $\left(- \frac{13}{4};\frac{5}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, milieu du segment $[VG]$. & &

\underline{exercice 5 :}\newline
Soient les points R et L de coordonnées respectives $\left(4;4\right)$ et $\left(-2;-1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, symétrique de  $L$ par rapport à $R$. & &

\underline{exercice 6 :}\newline
Soient les points V et N de coordonnées respectives $\left(4;1\right)$ et $\left(-9;8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, symétrique de  $N$ par rapport à $V$. & &

\underline{exercice 7 :}\newline
Soient les points B et P de coordonnées respectives $\left(\frac{11}{6};- \frac{13}{4}\right)$ et $\left(- \frac{11}{3};- \frac{1}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, symétrique de  $B$ par rapport à $P$. & &

\underline{exercice 8 :}\newline
Soient les points Y et K de coordonnées respectives $\left(\frac{4}{5};- \frac{13}{3}\right)$ et $\left(\frac{7}{2};- \frac{9}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, symétrique de  $K$ par rapport à $Y$. & &

\underline{exercice 9 :}\newline
Soient les points Q et T de coordonnées respectives $\left(-9;3\right)$ et $\left(6;-1\right)$
Déterminer la longueur  $QT$. & &

\underline{exercice 10 :}\newline
Soient les points Y et P de coordonnées respectives $\left(-3;-7\right)$ et $\left(-7;-3\right)$
Déterminer la longueur  $PY$. & &

 
\clearpage
\begin{center}
2GT \qquad COUSIN  Théo
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le lundi 19 septembre 2016\\
\end{center}



\underline{exercice 1 :}\newline
Soient les points E et W de coordonnées respectives $\left(0;4\right)$ et $\left(4;2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, milieu du segment $[EW]$. & &

\underline{exercice 2 :}\newline
Soient les points R et V de coordonnées respectives $\left(0;0\right)$ et $\left(-8;9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, milieu du segment $[VR]$. & &

\underline{exercice 3 :}\newline
Soient les points N et P de coordonnées respectives $\left(2;\frac{19}{5}\right)$ et $\left(- \frac{21}{5};- \frac{13}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, milieu du segment $[PN]$. & &

\underline{exercice 4 :}\newline
Soient les points T et Y de coordonnées respectives $\left(\frac{3}{5};- \frac{7}{4}\right)$ et $\left(- \frac{5}{2};- \frac{25}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, milieu du segment $[TY]$. & &

\underline{exercice 5 :}\newline
Soient les points L et S de coordonnées respectives $\left(-4;5\right)$ et $\left(-6;-6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, symétrique de  $S$ par rapport à $L$. & &

\underline{exercice 6 :}\newline
Soient les points Q et C de coordonnées respectives $\left(3;9\right)$ et $\left(0;-10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, symétrique de  $Q$ par rapport à $C$. & &

\underline{exercice 7 :}\newline
Soient les points M et R de coordonnées respectives $\left(\frac{17}{4};- \frac{5}{3}\right)$ et $\left(\frac{7}{5};- \frac{4}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, symétrique de  $M$ par rapport à $R$. & &

\underline{exercice 8 :}\newline
Soient les points N et A de coordonnées respectives $\left(- \frac{1}{4};\frac{10}{3}\right)$ et $\left(1;- \frac{11}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, symétrique de  $N$ par rapport à $A$. & &

\underline{exercice 9 :}\newline
Soient les points X et Q de coordonnées respectives $\left(1;3\right)$ et $\left(4;0\right)$
Déterminer la longueur  $XQ$. & &

\underline{exercice 10 :}\newline
Soient les points D et A de coordonnées respectives $\left(6;-1\right)$ et $\left(-5;-4\right)$
Déterminer la longueur  $AD$. & &

 
\clearpage
\begin{center}
2GT \qquad FAUCHEUX  Noah
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le lundi 19 septembre 2016\\
\end{center}



\underline{exercice 1 :}\newline
Soient les points A et H de coordonnées respectives $\left(7;1\right)$ et $\left(3;1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, milieu du segment $[HA]$. & &

\underline{exercice 2 :}\newline
Soient les points L et Y de coordonnées respectives $\left(-7;-2\right)$ et $\left(5;-6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, milieu du segment $[LY]$. & &

\underline{exercice 3 :}\newline
Soient les points E et S de coordonnées respectives $\left(- \frac{3}{5};2\right)$ et $\left(- \frac{11}{5};\frac{16}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, milieu du segment $[ES]$. & &

\underline{exercice 4 :}\newline
Soient les points T et Y de coordonnées respectives $\left(\frac{5}{4};- \frac{13}{5}\right)$ et $\left(\frac{11}{3};0\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, milieu du segment $[YT]$. & &

\underline{exercice 5 :}\newline
Soient les points M et Q de coordonnées respectives $\left(4;8\right)$ et $\left(9;6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, symétrique de  $M$ par rapport à $Q$. & &

\underline{exercice 6 :}\newline
Soient les points T et K de coordonnées respectives $\left(6;-2\right)$ et $\left(2;2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, symétrique de  $T$ par rapport à $K$. & &

\underline{exercice 7 :}\newline
Soient les points K et D de coordonnées respectives $\left(\frac{13}{3};- \frac{7}{2}\right)$ et $\left(\frac{2}{3};- \frac{24}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, symétrique de  $D$ par rapport à $K$. & &

\underline{exercice 8 :}\newline
Soient les points Q et H de coordonnées respectives $\left(\frac{24}{5};\frac{11}{6}\right)$ et $\left(\frac{7}{4};-3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, symétrique de  $Q$ par rapport à $H$. & &

\underline{exercice 9 :}\newline
Soient les points K et A de coordonnées respectives $\left(-3;-4\right)$ et $\left(-3;-6\right)$
Déterminer la longueur  $KA$. & &

\underline{exercice 10 :}\newline
Soient les points Q et H de coordonnées respectives $\left(-10;1\right)$ et $\left(1;5\right)$
Déterminer la longueur  $QH$. & &

 
\clearpage
\begin{center}
2GT \qquad GIROUX  Julien
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le lundi 19 septembre 2016\\
\end{center}



\underline{exercice 1 :}\newline
Soient les points H et G de coordonnées respectives $\left(1;8\right)$ et $\left(-9;7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, milieu du segment $[HG]$. & &

\underline{exercice 2 :}\newline
Soient les points P et L de coordonnées respectives $\left(6;-7\right)$ et $\left(8;-9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, milieu du segment $[PL]$. & &

\underline{exercice 3 :}\newline
Soient les points T et S de coordonnées respectives $\left(- \frac{2}{5};\frac{5}{2}\right)$ et $\left(\frac{2}{3};\frac{3}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, milieu du segment $[ST]$. & &

\underline{exercice 4 :}\newline
Soient les points D et M de coordonnées respectives $\left(\frac{11}{6};- \frac{19}{5}\right)$ et $\left(- \frac{29}{6};0\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, milieu du segment $[MD]$. & &

\underline{exercice 5 :}\newline
Soient les points M et D de coordonnées respectives $\left(-7;3\right)$ et $\left(3;-10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, symétrique de  $D$ par rapport à $M$. & &

\underline{exercice 6 :}\newline
Soient les points Y et V de coordonnées respectives $\left(-8;4\right)$ et $\left(-5;1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, symétrique de  $Y$ par rapport à $V$. & &

\underline{exercice 7 :}\newline
Soient les points Z et A de coordonnées respectives $\left(\frac{15}{4};- \frac{14}{5}\right)$ et $\left(- \frac{6}{5};\frac{3}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, symétrique de  $Z$ par rapport à $A$. & &

\underline{exercice 8 :}\newline
Soient les points K et M de coordonnées respectives $\left(\frac{5}{6};\frac{3}{2}\right)$ et $\left(- \frac{3}{5};- \frac{3}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, symétrique de  $K$ par rapport à $M$. & &

\underline{exercice 9 :}\newline
Soient les points K et U de coordonnées respectives $\left(6;-3\right)$ et $\left(0;-9\right)$
Déterminer la longueur  $UK$. & &

\underline{exercice 10 :}\newline
Soient les points U et M de coordonnées respectives $\left(0;-6\right)$ et $\left(8;-9\right)$
Déterminer la longueur  $UM$. & &

 
\clearpage
\begin{center}
2GT \qquad GUERIN  Arthur
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le lundi 19 septembre 2016\\
\end{center}



\underline{exercice 1 :}\newline
Soient les points Y et G de coordonnées respectives $\left(1;-8\right)$ et $\left(-4;5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, milieu du segment $[GY]$. & &

\underline{exercice 2 :}\newline
Soient les points G et N de coordonnées respectives $\left(9;-5\right)$ et $\left(10;4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, milieu du segment $[GN]$. & &

\underline{exercice 3 :}\newline
Soient les points Q et U de coordonnées respectives $\left(- \frac{4}{5};- \frac{9}{5}\right)$ et $\left(- \frac{9}{5};-1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, milieu du segment $[UQ]$. & &

\underline{exercice 4 :}\newline
Soient les points F et W de coordonnées respectives $\left(1;\frac{14}{5}\right)$ et $\left(\frac{21}{5};\frac{6}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, milieu du segment $[FW]$. & &

\underline{exercice 5 :}\newline
Soient les points E et M de coordonnées respectives $\left(8;3\right)$ et $\left(7;5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, symétrique de  $M$ par rapport à $E$. & &

\underline{exercice 6 :}\newline
Soient les points W et R de coordonnées respectives $\left(10;6\right)$ et $\left(9;-4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, symétrique de  $R$ par rapport à $W$. & &

\underline{exercice 7 :}\newline
Soient les points S et P de coordonnées respectives $\left(\frac{4}{3};\frac{3}{4}\right)$ et $\left(- \frac{3}{2};\frac{16}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, symétrique de  $S$ par rapport à $P$. & &

\underline{exercice 8 :}\newline
Soient les points A et Y de coordonnées respectives $\left(\frac{13}{4};\frac{12}{5}\right)$ et $\left(- \frac{11}{6};- \frac{3}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, symétrique de  $A$ par rapport à $Y$. & &

\underline{exercice 9 :}\newline
Soient les points K et A de coordonnées respectives $\left(5;9\right)$ et $\left(6;-9\right)$
Déterminer la longueur  $AK$. & &

\underline{exercice 10 :}\newline
Soient les points W et V de coordonnées respectives $\left(5;-5\right)$ et $\left(3;1\right)$
Déterminer la longueur  $VW$. & &

 
\clearpage
\begin{center}
2GT \qquad GUIBERT  Maxime
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le lundi 19 septembre 2016\\
\end{center}



\underline{exercice 1 :}\newline
Soient les points F et Q de coordonnées respectives $\left(7;-1\right)$ et $\left(-2;-7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, milieu du segment $[QF]$. & &

\underline{exercice 2 :}\newline
Soient les points S et X de coordonnées respectives $\left(9;9\right)$ et $\left(2;6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, milieu du segment $[XS]$. & &

\underline{exercice 3 :}\newline
Soient les points S et Z de coordonnées respectives $\left(\frac{23}{5};- \frac{22}{5}\right)$ et $\left(3;- \frac{1}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, milieu du segment $[ZS]$. & &

\underline{exercice 4 :}\newline
Soient les points S et K de coordonnées respectives $\left(\frac{15}{4};- \frac{5}{4}\right)$ et $\left(- \frac{14}{3};- \frac{19}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, milieu du segment $[SK]$. & &

\underline{exercice 5 :}\newline
Soient les points D et R de coordonnées respectives $\left(-5;-5\right)$ et $\left(0;-10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, symétrique de  $D$ par rapport à $R$. & &

\underline{exercice 6 :}\newline
Soient les points Y et U de coordonnées respectives $\left(-3;-4\right)$ et $\left(-1;-4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, symétrique de  $U$ par rapport à $Y$. & &

\underline{exercice 7 :}\newline
Soient les points D et F de coordonnées respectives $\left(\frac{14}{3};- \frac{1}{2}\right)$ et $\left(- \frac{5}{2};- \frac{6}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, symétrique de  $F$ par rapport à $D$. & &

\underline{exercice 8 :}\newline
Soient les points A et Z de coordonnées respectives $\left(\frac{17}{4};\frac{13}{6}\right)$ et $\left(- \frac{18}{5};\frac{8}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, symétrique de  $Z$ par rapport à $A$. & &

\underline{exercice 9 :}\newline
Soient les points X et W de coordonnées respectives $\left(-8;-3\right)$ et $\left(-1;7\right)$
Déterminer la longueur  $XW$. & &

\underline{exercice 10 :}\newline
Soient les points E et G de coordonnées respectives $\left(5;5\right)$ et $\left(4;-4\right)$
Déterminer la longueur  $GE$. & &

 
\clearpage
\begin{center}
2GT \qquad HUGUET  Zachary
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le lundi 19 septembre 2016\\
\end{center}



\underline{exercice 1 :}\newline
Soient les points T et H de coordonnées respectives $\left(7;-5\right)$ et $\left(-9;0\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, milieu du segment $[TH]$. & &

\underline{exercice 2 :}\newline
Soient les points K et A de coordonnées respectives $\left(2;-7\right)$ et $\left(-4;9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, milieu du segment $[KA]$. & &

\underline{exercice 3 :}\newline
Soient les points W et K de coordonnées respectives $\left(- \frac{9}{2};- \frac{17}{4}\right)$ et $\left(- \frac{13}{6};- \frac{8}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, milieu du segment $[KW]$. & &

\underline{exercice 4 :}\newline
Soient les points H et R de coordonnées respectives $\left(- \frac{19}{4};-4\right)$ et $\left(- \frac{5}{3};- \frac{11}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, milieu du segment $[HR]$. & &

\underline{exercice 5 :}\newline
Soient les points B et D de coordonnées respectives $\left(5;-6\right)$ et $\left(3;6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, symétrique de  $D$ par rapport à $B$. & &

\underline{exercice 6 :}\newline
Soient les points K et B de coordonnées respectives $\left(4;1\right)$ et $\left(8;-7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, symétrique de  $B$ par rapport à $K$. & &

\underline{exercice 7 :}\newline
Soient les points D et Z de coordonnées respectives $\left(- \frac{3}{5};\frac{11}{3}\right)$ et $\left(\frac{3}{5};\frac{4}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, symétrique de  $Z$ par rapport à $D$. & &

\underline{exercice 8 :}\newline
Soient les points X et M de coordonnées respectives $\left(\frac{1}{2};- \frac{9}{4}\right)$ et $\left(- \frac{13}{4};- \frac{1}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, symétrique de  $M$ par rapport à $X$. & &

\underline{exercice 9 :}\newline
Soient les points W et E de coordonnées respectives $\left(2;0\right)$ et $\left(0;5\right)$
Déterminer la longueur  $WE$. & &

\underline{exercice 10 :}\newline
Soient les points A et G de coordonnées respectives $\left(-2;5\right)$ et $\left(1;8\right)$
Déterminer la longueur  $AG$. & &

 
\clearpage
\begin{center}
2GT \qquad LANDRIN  Carl
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le lundi 19 septembre 2016\\
\end{center}



\underline{exercice 1 :}\newline
Soient les points Z et H de coordonnées respectives $\left(-7;7\right)$ et $\left(9;1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, milieu du segment $[HZ]$. & &

\underline{exercice 2 :}\newline
Soient les points G et P de coordonnées respectives $\left(4;-8\right)$ et $\left(-3;4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, milieu du segment $[PG]$. & &

\underline{exercice 3 :}\newline
Soient les points N et E de coordonnées respectives $\left(\frac{22}{5};- \frac{10}{3}\right)$ et $\left(- \frac{3}{2};\frac{10}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, milieu du segment $[NE]$. & &

\underline{exercice 4 :}\newline
Soient les points Q et M de coordonnées respectives $\left(- \frac{5}{2};- \frac{16}{5}\right)$ et $\left(- \frac{5}{2};\frac{1}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, milieu du segment $[MQ]$. & &

\underline{exercice 5 :}\newline
Soient les points E et M de coordonnées respectives $\left(10;-6\right)$ et $\left(-6;-8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, symétrique de  $M$ par rapport à $E$. & &

\underline{exercice 6 :}\newline
Soient les points F et V de coordonnées respectives $\left(9;-9\right)$ et $\left(-6;-5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, symétrique de  $V$ par rapport à $F$. & &

\underline{exercice 7 :}\newline
Soient les points M et K de coordonnées respectives $\left(\frac{3}{4};- \frac{25}{6}\right)$ et $\left(- \frac{7}{5};\frac{22}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, symétrique de  $M$ par rapport à $K$. & &

\underline{exercice 8 :}\newline
Soient les points U et T de coordonnées respectives $\left(\frac{3}{2};3\right)$ et $\left(- \frac{12}{5};- \frac{10}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, symétrique de  $T$ par rapport à $U$. & &

\underline{exercice 9 :}\newline
Soient les points E et Q de coordonnées respectives $\left(9;9\right)$ et $\left(3;6\right)$
Déterminer la longueur  $EQ$. & &

\underline{exercice 10 :}\newline
Soient les points A et V de coordonnées respectives $\left(-10;8\right)$ et $\left(5;5\right)$
Déterminer la longueur  $AV$. & &

 
\clearpage
\begin{center}
2GT \qquad LE TALLEC Jean
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le lundi 19 septembre 2016\\
\end{center}



\underline{exercice 1 :}\newline
Soient les points M et H de coordonnées respectives $\left(6;7\right)$ et $\left(-2;-10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, milieu du segment $[HM]$. & &

\underline{exercice 2 :}\newline
Soient les points U et B de coordonnées respectives $\left(-8;8\right)$ et $\left(1;4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, milieu du segment $[BU]$. & &

\underline{exercice 3 :}\newline
Soient les points Q et C de coordonnées respectives $\left(\frac{11}{4};\frac{1}{5}\right)$ et $\left(- \frac{7}{3};- \frac{12}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, milieu du segment $[QC]$. & &

\underline{exercice 4 :}\newline
Soient les points G et P de coordonnées respectives $\left(\frac{19}{6};4\right)$ et $\left(- \frac{1}{2};- \frac{2}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, milieu du segment $[PG]$. & &

\underline{exercice 5 :}\newline
Soient les points S et W de coordonnées respectives $\left(-7;-8\right)$ et $\left(10;10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, symétrique de  $W$ par rapport à $S$. & &

\underline{exercice 6 :}\newline
Soient les points V et Q de coordonnées respectives $\left(0;-3\right)$ et $\left(-6;0\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, symétrique de  $Q$ par rapport à $V$. & &

\underline{exercice 7 :}\newline
Soient les points D et E de coordonnées respectives $\left(- \frac{19}{6};\frac{11}{6}\right)$ et $\left(\frac{1}{4};- \frac{22}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, symétrique de  $D$ par rapport à $E$. & &

\underline{exercice 8 :}\newline
Soient les points C et Q de coordonnées respectives $\left(- \frac{1}{3};- \frac{17}{5}\right)$ et $\left(- \frac{3}{4};- \frac{6}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, symétrique de  $Q$ par rapport à $C$. & &

\underline{exercice 9 :}\newline
Soient les points Y et R de coordonnées respectives $\left(9;3\right)$ et $\left(8;8\right)$
Déterminer la longueur  $RY$. & &

\underline{exercice 10 :}\newline
Soient les points T et U de coordonnées respectives $\left(-5;-10\right)$ et $\left(2;8\right)$
Déterminer la longueur  $UT$. & &

 
\clearpage
\begin{center}
2GT \qquad LEFEUVRE  Trystan
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le lundi 19 septembre 2016\\
\end{center}



\underline{exercice 1 :}\newline
Soient les points L et S de coordonnées respectives $\left(1;-4\right)$ et $\left(7;9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, milieu du segment $[SL]$. & &

\underline{exercice 2 :}\newline
Soient les points P et U de coordonnées respectives $\left(-3;5\right)$ et $\left(-9;7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, milieu du segment $[PU]$. & &

\underline{exercice 3 :}\newline
Soient les points X et E de coordonnées respectives $\left(\frac{8}{3};\frac{15}{4}\right)$ et $\left(-4;-4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, milieu du segment $[EX]$. & &

\underline{exercice 4 :}\newline
Soient les points C et N de coordonnées respectives $\left(\frac{18}{5};- \frac{9}{4}\right)$ et $\left(- \frac{17}{5};\frac{5}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, milieu du segment $[CN]$. & &

\underline{exercice 5 :}\newline
Soient les points R et X de coordonnées respectives $\left(-8;-10\right)$ et $\left(1;5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, symétrique de  $X$ par rapport à $R$. & &

\underline{exercice 6 :}\newline
Soient les points T et K de coordonnées respectives $\left(-5;7\right)$ et $\left(8;5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, symétrique de  $T$ par rapport à $K$. & &

\underline{exercice 7 :}\newline
Soient les points G et A de coordonnées respectives $\left(\frac{5}{4};\frac{7}{5}\right)$ et $\left(- \frac{18}{5};3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, symétrique de  $G$ par rapport à $A$. & &

\underline{exercice 8 :}\newline
Soient les points L et X de coordonnées respectives $\left(\frac{15}{4};\frac{3}{5}\right)$ et $\left(- \frac{24}{5};- \frac{17}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, symétrique de  $L$ par rapport à $X$. & &

\underline{exercice 9 :}\newline
Soient les points D et X de coordonnées respectives $\left(3;3\right)$ et $\left(-4;2\right)$
Déterminer la longueur  $XD$. & &

\underline{exercice 10 :}\newline
Soient les points F et Q de coordonnées respectives $\left(-4;-7\right)$ et $\left(-3;-1\right)$
Déterminer la longueur  $FQ$. & &

 
\clearpage
\begin{center}
2GT \qquad LEROUX  Pierre
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le lundi 19 septembre 2016\\
\end{center}



\underline{exercice 1 :}\newline
Soient les points V et C de coordonnées respectives $\left(-7;3\right)$ et $\left(-9;5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, milieu du segment $[CV]$. & &

\underline{exercice 2 :}\newline
Soient les points R et G de coordonnées respectives $\left(9;8\right)$ et $\left(-3;-2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, milieu du segment $[RG]$. & &

\underline{exercice 3 :}\newline
Soient les points X et T de coordonnées respectives $\left(- \frac{8}{3};- \frac{4}{5}\right)$ et $\left(\frac{13}{5};\frac{1}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, milieu du segment $[TX]$. & &

\underline{exercice 4 :}\newline
Soient les points P et V de coordonnées respectives $\left(\frac{1}{4};- \frac{7}{3}\right)$ et $\left(\frac{8}{5};\frac{29}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, milieu du segment $[PV]$. & &

\underline{exercice 5 :}\newline
Soient les points Q et R de coordonnées respectives $\left(-3;-3\right)$ et $\left(0;1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, symétrique de  $R$ par rapport à $Q$. & &

\underline{exercice 6 :}\newline
Soient les points D et K de coordonnées respectives $\left(9;-7\right)$ et $\left(-10;6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, symétrique de  $D$ par rapport à $K$. & &

\underline{exercice 7 :}\newline
Soient les points A et H de coordonnées respectives $\left(5;- \frac{7}{5}\right)$ et $\left(- \frac{18}{5};\frac{7}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, symétrique de  $H$ par rapport à $A$. & &

\underline{exercice 8 :}\newline
Soient les points B et S de coordonnées respectives $\left(-3;- \frac{17}{4}\right)$ et $\left(- \frac{7}{6};\frac{9}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, symétrique de  $S$ par rapport à $B$. & &

\underline{exercice 9 :}\newline
Soient les points T et X de coordonnées respectives $\left(8;-3\right)$ et $\left(9;-4\right)$
Déterminer la longueur  $XT$. & &

\underline{exercice 10 :}\newline
Soient les points T et U de coordonnées respectives $\left(7;10\right)$ et $\left(8;-4\right)$
Déterminer la longueur  $TU$. & &

 
\clearpage
\begin{center}
2GT \qquad LEVEILLE  Aurelien
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le lundi 19 septembre 2016\\
\end{center}



\underline{exercice 1 :}\newline
Soient les points N et Y de coordonnées respectives $\left(0;-1\right)$ et $\left(9;7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, milieu du segment $[NY]$. & &

\underline{exercice 2 :}\newline
Soient les points P et L de coordonnées respectives $\left(-8;5\right)$ et $\left(-3;-2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, milieu du segment $[LP]$. & &

\underline{exercice 3 :}\newline
Soient les points Q et H de coordonnées respectives $\left(- \frac{3}{4};- \frac{7}{3}\right)$ et $\left(\frac{13}{6};\frac{3}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, milieu du segment $[QH]$. & &

\underline{exercice 4 :}\newline
Soient les points F et Y de coordonnées respectives $\left(- \frac{7}{3};\frac{18}{5}\right)$ et $\left(\frac{1}{5};- \frac{7}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, milieu du segment $[FY]$. & &

\underline{exercice 5 :}\newline
Soient les points Z et F de coordonnées respectives $\left(7;2\right)$ et $\left(3;-3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, symétrique de  $F$ par rapport à $Z$. & &

\underline{exercice 6 :}\newline
Soient les points S et F de coordonnées respectives $\left(-3;-2\right)$ et $\left(1;5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, symétrique de  $F$ par rapport à $S$. & &

\underline{exercice 7 :}\newline
Soient les points Y et U de coordonnées respectives $\left(\frac{13}{4};- \frac{1}{3}\right)$ et $\left(- \frac{1}{4};- \frac{4}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, symétrique de  $U$ par rapport à $Y$. & &

\underline{exercice 8 :}\newline
Soient les points C et D de coordonnées respectives $\left(- \frac{8}{3};- \frac{17}{5}\right)$ et $\left(- \frac{1}{4};- \frac{13}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, symétrique de  $C$ par rapport à $D$. & &

\underline{exercice 9 :}\newline
Soient les points W et M de coordonnées respectives $\left(-9;1\right)$ et $\left(0;-2\right)$
Déterminer la longueur  $WM$. & &

\underline{exercice 10 :}\newline
Soient les points X et V de coordonnées respectives $\left(1;1\right)$ et $\left(-4;-6\right)$
Déterminer la longueur  $XV$. & &

 
\clearpage
\begin{center}
2GT \qquad MARTIN  Tom
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le lundi 19 septembre 2016\\
\end{center}



\underline{exercice 1 :}\newline
Soient les points C et S de coordonnées respectives $\left(-6;-10\right)$ et $\left(2;-2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, milieu du segment $[SC]$. & &

\underline{exercice 2 :}\newline
Soient les points A et S de coordonnées respectives $\left(-9;7\right)$ et $\left(3;10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, milieu du segment $[SA]$. & &

\underline{exercice 3 :}\newline
Soient les points C et K de coordonnées respectives $\left(\frac{9}{5};- \frac{22}{5}\right)$ et $\left(- \frac{2}{3};- \frac{4}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, milieu du segment $[CK]$. & &

\underline{exercice 4 :}\newline
Soient les points C et Z de coordonnées respectives $\left(- \frac{7}{5};- \frac{7}{3}\right)$ et $\left(5;\frac{4}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, milieu du segment $[CZ]$. & &

\underline{exercice 5 :}\newline
Soient les points M et H de coordonnées respectives $\left(0;-7\right)$ et $\left(9;3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, symétrique de  $H$ par rapport à $M$. & &

\underline{exercice 6 :}\newline
Soient les points H et D de coordonnées respectives $\left(8;1\right)$ et $\left(-1;-3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, symétrique de  $D$ par rapport à $H$. & &

\underline{exercice 7 :}\newline
Soient les points A et Z de coordonnées respectives $\left(\frac{17}{6};\frac{11}{5}\right)$ et $\left(\frac{8}{5};\frac{13}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, symétrique de  $A$ par rapport à $Z$. & &

\underline{exercice 8 :}\newline
Soient les points K et Y de coordonnées respectives $\left(- \frac{5}{6};- \frac{9}{4}\right)$ et $\left(\frac{9}{5};- \frac{11}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, symétrique de  $K$ par rapport à $Y$. & &

\underline{exercice 9 :}\newline
Soient les points E et A de coordonnées respectives $\left(-10;3\right)$ et $\left(-10;-8\right)$
Déterminer la longueur  $EA$. & &

\underline{exercice 10 :}\newline
Soient les points D et C de coordonnées respectives $\left(9;5\right)$ et $\left(9;2\right)$
Déterminer la longueur  $CD$. & &

 
\clearpage
\begin{center}
2GT \qquad MARY  Virginie
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le lundi 19 septembre 2016\\
\end{center}



\underline{exercice 1 :}\newline
Soient les points H et D de coordonnées respectives $\left(6;5\right)$ et $\left(-6;1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, milieu du segment $[DH]$. & &

\underline{exercice 2 :}\newline
Soient les points K et N de coordonnées respectives $\left(1;-6\right)$ et $\left(-9;7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, milieu du segment $[KN]$. & &

\underline{exercice 3 :}\newline
Soient les points M et R de coordonnées respectives $\left(- \frac{22}{5};\frac{3}{2}\right)$ et $\left(- \frac{6}{5};\frac{1}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, milieu du segment $[RM]$. & &

\underline{exercice 4 :}\newline
Soient les points D et P de coordonnées respectives $\left(- \frac{5}{3};3\right)$ et $\left(- \frac{12}{5};\frac{3}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, milieu du segment $[PD]$. & &

\underline{exercice 5 :}\newline
Soient les points Y et G de coordonnées respectives $\left(6;6\right)$ et $\left(0;8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, symétrique de  $G$ par rapport à $Y$. & &

\underline{exercice 6 :}\newline
Soient les points M et P de coordonnées respectives $\left(-3;-4\right)$ et $\left(4;1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, symétrique de  $P$ par rapport à $M$. & &

\underline{exercice 7 :}\newline
Soient les points C et H de coordonnées respectives $\left(- \frac{10}{3};- \frac{17}{5}\right)$ et $\left(\frac{3}{2};\frac{21}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, symétrique de  $H$ par rapport à $C$. & &

\underline{exercice 8 :}\newline
Soient les points H et Y de coordonnées respectives $\left(0;- \frac{11}{3}\right)$ et $\left(\frac{17}{6};-4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, symétrique de  $Y$ par rapport à $H$. & &

\underline{exercice 9 :}\newline
Soient les points B et D de coordonnées respectives $\left(9;5\right)$ et $\left(-10;3\right)$
Déterminer la longueur  $DB$. & &

\underline{exercice 10 :}\newline
Soient les points U et T de coordonnées respectives $\left(-10;9\right)$ et $\left(7;-1\right)$
Déterminer la longueur  $TU$. & &

 
\clearpage
\begin{center}
2GT \qquad MASSE  Yann
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le lundi 19 septembre 2016\\
\end{center}



\underline{exercice 1 :}\newline
Soient les points M et F de coordonnées respectives $\left(0;6\right)$ et $\left(9;-10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, milieu du segment $[FM]$. & &

\underline{exercice 2 :}\newline
Soient les points M et K de coordonnées respectives $\left(-4;-5\right)$ et $\left(6;-2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, milieu du segment $[MK]$. & &

\underline{exercice 3 :}\newline
Soient les points E et N de coordonnées respectives $\left(- \frac{6}{5};- \frac{8}{5}\right)$ et $\left(- \frac{5}{4};\frac{3}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, milieu du segment $[EN]$. & &

\underline{exercice 4 :}\newline
Soient les points G et T de coordonnées respectives $\left(\frac{1}{4};\frac{29}{6}\right)$ et $\left(- \frac{15}{4};\frac{13}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, milieu du segment $[GT]$. & &

\underline{exercice 5 :}\newline
Soient les points G et T de coordonnées respectives $\left(9;7\right)$ et $\left(8;-1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, symétrique de  $T$ par rapport à $G$. & &

\underline{exercice 6 :}\newline
Soient les points E et P de coordonnées respectives $\left(-8;0\right)$ et $\left(1;7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, symétrique de  $E$ par rapport à $P$. & &

\underline{exercice 7 :}\newline
Soient les points H et B de coordonnées respectives $\left(- \frac{10}{3};\frac{23}{6}\right)$ et $\left(- \frac{9}{5};- \frac{5}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, symétrique de  $H$ par rapport à $B$. & &

\underline{exercice 8 :}\newline
Soient les points F et G de coordonnées respectives $\left(2;\frac{7}{3}\right)$ et $\left(- \frac{17}{4};- \frac{7}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, symétrique de  $G$ par rapport à $F$. & &

\underline{exercice 9 :}\newline
Soient les points F et P de coordonnées respectives $\left(5;4\right)$ et $\left(-8;3\right)$
Déterminer la longueur  $PF$. & &

\underline{exercice 10 :}\newline
Soient les points B et P de coordonnées respectives $\left(-2;2\right)$ et $\left(-4;6\right)$
Déterminer la longueur  $PB$. & &

 
\clearpage
\begin{center}
2GT \qquad MOINEAU  Dany
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le lundi 19 septembre 2016\\
\end{center}



\underline{exercice 1 :}\newline
Soient les points D et C de coordonnées respectives $\left(-9;-8\right)$ et $\left(1;-7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, milieu du segment $[CD]$. & &

\underline{exercice 2 :}\newline
Soient les points W et S de coordonnées respectives $\left(-6;-5\right)$ et $\left(-10;-6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, milieu du segment $[WS]$. & &

\underline{exercice 3 :}\newline
Soient les points C et P de coordonnées respectives $\left(\frac{1}{6};\frac{19}{6}\right)$ et $\left(4;4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, milieu du segment $[CP]$. & &

\underline{exercice 4 :}\newline
Soient les points Q et E de coordonnées respectives $\left(\frac{17}{4};- \frac{19}{5}\right)$ et $\left(\frac{1}{4};- \frac{25}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, milieu du segment $[QE]$. & &

\underline{exercice 5 :}\newline
Soient les points P et S de coordonnées respectives $\left(1;7\right)$ et $\left(-4;10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, symétrique de  $P$ par rapport à $S$. & &

\underline{exercice 6 :}\newline
Soient les points B et Z de coordonnées respectives $\left(-9;-10\right)$ et $\left(1;6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, symétrique de  $Z$ par rapport à $B$. & &

\underline{exercice 7 :}\newline
Soient les points D et R de coordonnées respectives $\left(\frac{17}{5};- \frac{1}{3}\right)$ et $\left(- \frac{19}{4};- \frac{11}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, symétrique de  $D$ par rapport à $R$. & &

\underline{exercice 8 :}\newline
Soient les points G et W de coordonnées respectives $\left(\frac{1}{6};\frac{1}{3}\right)$ et $\left(\frac{11}{5};\frac{17}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, symétrique de  $W$ par rapport à $G$. & &

\underline{exercice 9 :}\newline
Soient les points Z et C de coordonnées respectives $\left(-6;-4\right)$ et $\left(4;9\right)$
Déterminer la longueur  $ZC$. & &

\underline{exercice 10 :}\newline
Soient les points F et K de coordonnées respectives $\left(-7;-6\right)$ et $\left(0;-9\right)$
Déterminer la longueur  $KF$. & &

 
\clearpage
\begin{center}
2GT \qquad MOREAU  Louison
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le lundi 19 septembre 2016\\
\end{center}



\underline{exercice 1 :}\newline
Soient les points M et V de coordonnées respectives $\left(7;7\right)$ et $\left(-6;-2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, milieu du segment $[MV]$. & &

\underline{exercice 2 :}\newline
Soient les points C et E de coordonnées respectives $\left(9;-4\right)$ et $\left(-3;-2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, milieu du segment $[CE]$. & &

\underline{exercice 3 :}\newline
Soient les points B et V de coordonnées respectives $\left(\frac{13}{4};\frac{10}{3}\right)$ et $\left(\frac{9}{4};\frac{3}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, milieu du segment $[BV]$. & &

\underline{exercice 4 :}\newline
Soient les points F et G de coordonnées respectives $\left(- \frac{13}{4};\frac{22}{5}\right)$ et $\left(- \frac{7}{5};- \frac{11}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, milieu du segment $[FG]$. & &

\underline{exercice 5 :}\newline
Soient les points U et T de coordonnées respectives $\left(2;-7\right)$ et $\left(7;-6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, symétrique de  $U$ par rapport à $T$. & &

\underline{exercice 6 :}\newline
Soient les points U et A de coordonnées respectives $\left(0;4\right)$ et $\left(-9;5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, symétrique de  $A$ par rapport à $U$. & &

\underline{exercice 7 :}\newline
Soient les points E et K de coordonnées respectives $\left(-1;\frac{7}{6}\right)$ et $\left(- \frac{1}{5};\frac{9}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, symétrique de  $K$ par rapport à $E$. & &

\underline{exercice 8 :}\newline
Soient les points P et Z de coordonnées respectives $\left(- \frac{4}{3};\frac{19}{6}\right)$ et $\left(- \frac{13}{3};\frac{17}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, symétrique de  $Z$ par rapport à $P$. & &

\underline{exercice 9 :}\newline
Soient les points S et Z de coordonnées respectives $\left(3;4\right)$ et $\left(-5;-6\right)$
Déterminer la longueur  $ZS$. & &

\underline{exercice 10 :}\newline
Soient les points T et M de coordonnées respectives $\left(-6;1\right)$ et $\left(-1;0\right)$
Déterminer la longueur  $TM$. & &

 
\clearpage
\begin{center}
2GT \qquad OUTIN  Vincent
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le lundi 19 septembre 2016\\
\end{center}



\underline{exercice 1 :}\newline
Soient les points G et R de coordonnées respectives $\left(-5;3\right)$ et $\left(7;3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, milieu du segment $[RG]$. & &

\underline{exercice 2 :}\newline
Soient les points L et K de coordonnées respectives $\left(-2;0\right)$ et $\left(-7;5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, milieu du segment $[LK]$. & &

\underline{exercice 3 :}\newline
Soient les points T et D de coordonnées respectives $\left(\frac{19}{5};- \frac{13}{5}\right)$ et $\left(- \frac{3}{2};\frac{25}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, milieu du segment $[TD]$. & &

\underline{exercice 4 :}\newline
Soient les points G et C de coordonnées respectives $\left(- \frac{1}{3};-3\right)$ et $\left(- \frac{23}{6};- \frac{7}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, milieu du segment $[GC]$. & &

\underline{exercice 5 :}\newline
Soient les points T et L de coordonnées respectives $\left(6;2\right)$ et $\left(7;-4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, symétrique de  $L$ par rapport à $T$. & &

\underline{exercice 6 :}\newline
Soient les points F et G de coordonnées respectives $\left(4;-2\right)$ et $\left(-2;-3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, symétrique de  $G$ par rapport à $F$. & &

\underline{exercice 7 :}\newline
Soient les points F et D de coordonnées respectives $\left(- \frac{1}{3};0\right)$ et $\left(- \frac{1}{5};- \frac{1}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, symétrique de  $F$ par rapport à $D$. & &

\underline{exercice 8 :}\newline
Soient les points E et U de coordonnées respectives $\left(\frac{7}{2};- \frac{11}{4}\right)$ et $\left(- \frac{7}{2};- \frac{18}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, symétrique de  $U$ par rapport à $E$. & &

\underline{exercice 9 :}\newline
Soient les points N et L de coordonnées respectives $\left(7;5\right)$ et $\left(-3;-8\right)$
Déterminer la longueur  $NL$. & &

\underline{exercice 10 :}\newline
Soient les points Q et H de coordonnées respectives $\left(5;6\right)$ et $\left(5;2\right)$
Déterminer la longueur  $QH$. & &

 
\clearpage
\begin{center}
2GT \qquad PEIMBLANC  Noé
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le lundi 19 septembre 2016\\
\end{center}



\underline{exercice 1 :}\newline
Soient les points R et H de coordonnées respectives $\left(1;-1\right)$ et $\left(7;-5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, milieu du segment $[RH]$. & &

\underline{exercice 2 :}\newline
Soient les points R et E de coordonnées respectives $\left(2;10\right)$ et $\left(-7;-10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, milieu du segment $[RE]$. & &

\underline{exercice 3 :}\newline
Soient les points N et M de coordonnées respectives $\left(4;\frac{4}{3}\right)$ et $\left(\frac{8}{3};3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, milieu du segment $[NM]$. & &

\underline{exercice 4 :}\newline
Soient les points S et F de coordonnées respectives $\left(\frac{14}{3};\frac{1}{5}\right)$ et $\left(- \frac{14}{5};\frac{13}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, milieu du segment $[FS]$. & &

\underline{exercice 5 :}\newline
Soient les points G et N de coordonnées respectives $\left(-3;-6\right)$ et $\left(-1;5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, symétrique de  $G$ par rapport à $N$. & &

\underline{exercice 6 :}\newline
Soient les points H et Z de coordonnées respectives $\left(-8;10\right)$ et $\left(7;7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, symétrique de  $Z$ par rapport à $H$. & &

\underline{exercice 7 :}\newline
Soient les points E et R de coordonnées respectives $\left(\frac{2}{3};- \frac{17}{4}\right)$ et $\left(\frac{17}{5};\frac{7}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, symétrique de  $R$ par rapport à $E$. & &

\underline{exercice 8 :}\newline
Soient les points U et M de coordonnées respectives $\left(- \frac{13}{3};\frac{7}{3}\right)$ et $\left(- \frac{14}{5};- \frac{23}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, symétrique de  $M$ par rapport à $U$. & &

\underline{exercice 9 :}\newline
Soient les points N et K de coordonnées respectives $\left(-4;9\right)$ et $\left(-3;6\right)$
Déterminer la longueur  $KN$. & &

\underline{exercice 10 :}\newline
Soient les points V et E de coordonnées respectives $\left(1;9\right)$ et $\left(9;-10\right)$
Déterminer la longueur  $EV$. & &

 
\clearpage
\begin{center}
2GT \qquad PERRIN  Guillaume
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le lundi 19 septembre 2016\\
\end{center}



\underline{exercice 1 :}\newline
Soient les points G et H de coordonnées respectives $\left(-5;-8\right)$ et $\left(9;-6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, milieu du segment $[HG]$. & &

\underline{exercice 2 :}\newline
Soient les points H et C de coordonnées respectives $\left(-7;7\right)$ et $\left(8;-9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, milieu du segment $[HC]$. & &

\underline{exercice 3 :}\newline
Soient les points G et Q de coordonnées respectives $\left(\frac{3}{2};\frac{25}{6}\right)$ et $\left(-4;\frac{7}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, milieu du segment $[GQ]$. & &

\underline{exercice 4 :}\newline
Soient les points B et Q de coordonnées respectives $\left(- \frac{5}{3};4\right)$ et $\left(- \frac{13}{4};0\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, milieu du segment $[BQ]$. & &

\underline{exercice 5 :}\newline
Soient les points N et B de coordonnées respectives $\left(-1;8\right)$ et $\left(-4;-10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, symétrique de  $B$ par rapport à $N$. & &

\underline{exercice 6 :}\newline
Soient les points E et R de coordonnées respectives $\left(-1;-5\right)$ et $\left(-4;-1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, symétrique de  $E$ par rapport à $R$. & &

\underline{exercice 7 :}\newline
Soient les points W et G de coordonnées respectives $\left(- \frac{2}{5};1\right)$ et $\left(- \frac{17}{4};-1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, symétrique de  $W$ par rapport à $G$. & &

\underline{exercice 8 :}\newline
Soient les points Q et D de coordonnées respectives $\left(\frac{5}{3};\frac{6}{5}\right)$ et $\left(1;\frac{23}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, symétrique de  $D$ par rapport à $Q$. & &

\underline{exercice 9 :}\newline
Soient les points D et R de coordonnées respectives $\left(-4;4\right)$ et $\left(3;10\right)$
Déterminer la longueur  $RD$. & &

\underline{exercice 10 :}\newline
Soient les points R et P de coordonnées respectives $\left(5;5\right)$ et $\left(-6;-8\right)$
Déterminer la longueur  $PR$. & &

 
\clearpage
\begin{center}
2GT \qquad QUESNEL  William
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le lundi 19 septembre 2016\\
\end{center}



\underline{exercice 1 :}\newline
Soient les points H et K de coordonnées respectives $\left(1;0\right)$ et $\left(3;-8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, milieu du segment $[HK]$. & &

\underline{exercice 2 :}\newline
Soient les points K et L de coordonnées respectives $\left(-1;-6\right)$ et $\left(0;8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, milieu du segment $[LK]$. & &

\underline{exercice 3 :}\newline
Soient les points E et V de coordonnées respectives $\left(\frac{14}{5};\frac{14}{5}\right)$ et $\left(\frac{4}{3};- \frac{29}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, milieu du segment $[EV]$. & &

\underline{exercice 4 :}\newline
Soient les points P et M de coordonnées respectives $\left(\frac{13}{6};- \frac{1}{5}\right)$ et $\left(- \frac{11}{4};- \frac{13}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, milieu du segment $[MP]$. & &

\underline{exercice 5 :}\newline
Soient les points F et M de coordonnées respectives $\left(-5;6\right)$ et $\left(6;4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, symétrique de  $F$ par rapport à $M$. & &

\underline{exercice 6 :}\newline
Soient les points S et W de coordonnées respectives $\left(7;5\right)$ et $\left(-4;4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, symétrique de  $S$ par rapport à $W$. & &

\underline{exercice 7 :}\newline
Soient les points G et X de coordonnées respectives $\left(- \frac{13}{3};- \frac{29}{6}\right)$ et $\left(- \frac{9}{5};- \frac{19}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, symétrique de  $X$ par rapport à $G$. & &

\underline{exercice 8 :}\newline
Soient les points Z et Q de coordonnées respectives $\left(\frac{12}{5};- \frac{12}{5}\right)$ et $\left(-5;- \frac{13}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, symétrique de  $Z$ par rapport à $Q$. & &

\underline{exercice 9 :}\newline
Soient les points H et Y de coordonnées respectives $\left(-1;-9\right)$ et $\left(5;-4\right)$
Déterminer la longueur  $YH$. & &

\underline{exercice 10 :}\newline
Soient les points Y et V de coordonnées respectives $\left(-8;-9\right)$ et $\left(-5;-7\right)$
Déterminer la longueur  $VY$. & &

 
\clearpage
\begin{center}
2GT \qquad ROMERO  Mathias
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le lundi 19 septembre 2016\\
\end{center}



\underline{exercice 1 :}\newline
Soient les points Z et A de coordonnées respectives $\left(-7;5\right)$ et $\left(2;10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, milieu du segment $[ZA]$. & &

\underline{exercice 2 :}\newline
Soient les points Y et B de coordonnées respectives $\left(-9;7\right)$ et $\left(4;4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, milieu du segment $[BY]$. & &

\underline{exercice 3 :}\newline
Soient les points F et W de coordonnées respectives $\left(- \frac{5}{4};- \frac{25}{6}\right)$ et $\left(\frac{8}{3};\frac{29}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, milieu du segment $[WF]$. & &

\underline{exercice 4 :}\newline
Soient les points N et S de coordonnées respectives $\left(\frac{5}{3};- \frac{19}{6}\right)$ et $\left(- \frac{9}{5};\frac{22}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, milieu du segment $[SN]$. & &

\underline{exercice 5 :}\newline
Soient les points X et Y de coordonnées respectives $\left(3;-5\right)$ et $\left(-5;10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, symétrique de  $Y$ par rapport à $X$. & &

\underline{exercice 6 :}\newline
Soient les points K et R de coordonnées respectives $\left(-7;2\right)$ et $\left(-2;-7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, symétrique de  $R$ par rapport à $K$. & &

\underline{exercice 7 :}\newline
Soient les points Y et K de coordonnées respectives $\left(- \frac{3}{2};\frac{3}{5}\right)$ et $\left(\frac{2}{3};- \frac{5}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, symétrique de  $Y$ par rapport à $K$. & &

\underline{exercice 8 :}\newline
Soient les points G et M de coordonnées respectives $\left(- \frac{4}{3};- \frac{1}{4}\right)$ et $\left(\frac{14}{5};- \frac{3}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, symétrique de  $M$ par rapport à $G$. & &

\underline{exercice 9 :}\newline
Soient les points F et Q de coordonnées respectives $\left(-2;-8\right)$ et $\left(4;9\right)$
Déterminer la longueur  $QF$. & &

\underline{exercice 10 :}\newline
Soient les points T et C de coordonnées respectives $\left(-3;-7\right)$ et $\left(6;-7\right)$
Déterminer la longueur  $CT$. & &

 
\clearpage
\begin{center}
2GT \qquad SURBLED  Florent
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le lundi 19 septembre 2016\\
\end{center}



\underline{exercice 1 :}\newline
Soient les points L et B de coordonnées respectives $\left(-4;4\right)$ et $\left(5;5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, milieu du segment $[BL]$. & &

\underline{exercice 2 :}\newline
Soient les points C et E de coordonnées respectives $\left(-7;8\right)$ et $\left(2;0\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, milieu du segment $[CE]$. & &

\underline{exercice 3 :}\newline
Soient les points T et G de coordonnées respectives $\left(\frac{13}{6};\frac{1}{4}\right)$ et $\left(- \frac{5}{2};- \frac{17}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, milieu du segment $[GT]$. & &

\underline{exercice 4 :}\newline
Soient les points L et S de coordonnées respectives $\left(- \frac{17}{6};\frac{3}{4}\right)$ et $\left(\frac{9}{4};- \frac{13}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, milieu du segment $[LS]$. & &

\underline{exercice 5 :}\newline
Soient les points A et G de coordonnées respectives $\left(-5;-5\right)$ et $\left(8;7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, symétrique de  $G$ par rapport à $A$. & &

\underline{exercice 6 :}\newline
Soient les points D et E de coordonnées respectives $\left(5;9\right)$ et $\left(-4;-2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, symétrique de  $D$ par rapport à $E$. & &

\underline{exercice 7 :}\newline
Soient les points D et V de coordonnées respectives $\left(\frac{8}{5};- \frac{7}{6}\right)$ et $\left(\frac{19}{4};- \frac{7}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, symétrique de  $D$ par rapport à $V$. & &

\underline{exercice 8 :}\newline
Soient les points Q et S de coordonnées respectives $\left(\frac{5}{6};-3\right)$ et $\left(\frac{11}{5};- \frac{11}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, symétrique de  $S$ par rapport à $Q$. & &

\underline{exercice 9 :}\newline
Soient les points P et W de coordonnées respectives $\left(-10;9\right)$ et $\left(4;-1\right)$
Déterminer la longueur  $PW$. & &

\underline{exercice 10 :}\newline
Soient les points H et V de coordonnées respectives $\left(10;-6\right)$ et $\left(-9;-2\right)$
Déterminer la longueur  $HV$. & &

 
\clearpage
\begin{center}
2GT \qquad TOUGARD  Oscar
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le lundi 19 septembre 2016\\
\end{center}



\underline{exercice 1 :}\newline
Soient les points Z et Q de coordonnées respectives $\left(5;-9\right)$ et $\left(10;-3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, milieu du segment $[QZ]$. & &

\underline{exercice 2 :}\newline
Soient les points Z et Q de coordonnées respectives $\left(4;7\right)$ et $\left(-4;-3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, milieu du segment $[ZQ]$. & &

\underline{exercice 3 :}\newline
Soient les points K et T de coordonnées respectives $\left(\frac{13}{3};\frac{22}{5}\right)$ et $\left(\frac{1}{3};- \frac{15}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, milieu du segment $[KT]$. & &

\underline{exercice 4 :}\newline
Soient les points W et Q de coordonnées respectives $\left(- \frac{17}{5};\frac{17}{4}\right)$ et $\left(\frac{23}{6};- \frac{7}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, milieu du segment $[WQ]$. & &

\underline{exercice 5 :}\newline
Soient les points Q et F de coordonnées respectives $\left(-7;-5\right)$ et $\left(-8;-4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, symétrique de  $F$ par rapport à $Q$. & &

\underline{exercice 6 :}\newline
Soient les points G et H de coordonnées respectives $\left(-2;7\right)$ et $\left(2;9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, symétrique de  $H$ par rapport à $G$. & &

\underline{exercice 7 :}\newline
Soient les points N et B de coordonnées respectives $\left(\frac{21}{5};- \frac{14}{5}\right)$ et $\left(- \frac{6}{5};- \frac{4}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, symétrique de  $N$ par rapport à $B$. & &

\underline{exercice 8 :}\newline
Soient les points U et Y de coordonnées respectives $\left(\frac{2}{5};- \frac{1}{3}\right)$ et $\left(\frac{23}{5};\frac{11}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, symétrique de  $Y$ par rapport à $U$. & &

\underline{exercice 9 :}\newline
Soient les points Z et W de coordonnées respectives $\left(7;-5\right)$ et $\left(5;-8\right)$
Déterminer la longueur  $WZ$. & &

\underline{exercice 10 :}\newline
Soient les points N et M de coordonnées respectives $\left(8;-9\right)$ et $\left(4;-2\right)$
Déterminer la longueur  $MN$. & &

 
 
\end{document}